你可以害怕，但別讓害怕囚禁自己。一旦你連最後的堡壘都失卻，你就真正的全面淪陷

幸好我們是讀哲學的，早知有一個地方是永遠自由的。肉身可以囚禁、聲音可以被禁絕，但唯獨是思想不能被困。在這個最後小小的堡壘，我可以馳騁，我可以飛翔，沒有任何一個圍欄可以攔得下我。除非，除非那是我自設的圍欄。只要我一日堅持不讓他們代替我思考，我一日還擁有這最後的自由。

但假如我們開始猜測他手中的尺，在想界限會在哪，又或者總覺得他的雙眼一直在看著自己，在想他目光會去到多遠，設想那個未曾見過的他會不會因此而生氣，又會不會為那而不高興，然後自我審查，叫自己別這樣理解別那樣想。那律則限制的就不只是行為，而是你的心。而這才是最可怕的，為你思想設限的不是別人，而正是你自己，他能誘導你，但最終下手的還是自己。

你可以害怕，但別讓害怕囚禁自己。一旦你連最後的堡壘都失卻，你就真正的全面淪陷。但假如恐懼沒有吞噬你，你還有最後一片屬於自己的土地，在這兒一切還有可能，這裡有光有風有樹有海洋，這裡有希望。

白水字

我讀書唔多, 但都知道人生自古誰無死。
一旦豁咗出去一切豁然開朗。

“Our integrity sells for so little, but it is all we really have. It is the very last inch of us, but within that inch, we are free.”